戴口罩凝視警察 售貨員抗拒警務人員罪成判囚3星期

前年10月蒙面法生效首日，戴上黑色口罩的售貨員被指在元朗推撞截查他的兩名防暴警，被控一項抗拒警務人員罪，上月被裁定罪成。裁判官王證瑜認為被告的行為有挑戰蒙面法的效果，案情嚴重，但考慮到被告身為家庭經濟之柱，亦擔當患有聽障兄長與父母之間的溝通橋樑，加上犯案後已深感悔意，故酌情減刑，最終判他即時監禁3星期。

惟王官指被告干犯的控罪性質嚴重，判以阻嚇性刑罰、亦即監禁或禁閉式刑罰屬唯一合適選擇。而且本案案情嚴重，被告當時推開警員然後逃走，及至被警員制服時仍不斷掙扎，事件亦導致有警員受傷。

王官強調，案發時反修例運動已持續多月，亦是首日實施蒙面法。王官認為被告當日選擇戴上口罩遮蓋臉容，且邊行邊看著警員，舉動是「明顯地故意凝視警員」。

眼神攻擊

凝視都好危險架

屌你老母對眼識咁樣攻擊呀？

望你 又故意凝視警員挑戰警員
唔望你 又迴避眼神形跡可疑自招嫌疑
想點撚樣呀

香港司法又一笑話

被告當時推開警員然後逃走，及至被警員制服時仍不斷掙扎，事件亦導致有警員受傷。

眼神襲警

黑警

遲吓思想攻擊

邊行邊看著警員，舉動是「明顯地故意凝視警員」。
唔望住行一陣撞到又話係襲警

自卑感重嘅人至會覺得俾人望吓都係一種侮辱，甚至攻擊。睇嚟呢個官好明白D黑警嘅心理，甚至好有同感。

望你又話抗拒警務人員，唔望你又話你身有屎

望吓都犯法，香港司法制度好嘢，同第三世界已經一樣

所以啲人教落唔好同動物例如犬隻有眼神接觸就係咁解，連Eric Ko係現場都幫唔到你

望又話挑戰佢
唔望下佢又話逃避眼神

黑警死全家

d官越來越痴線

push

推

望都有罪

咁撚多狗官

案情嚴重

胸
大聲公
閃光燈
眼神
新四大武器

唔望住又話睇唔起堆狗甴，惡意歧視

又係呢隻官，唔洗凝視都熟口熟面

出街=涉嫌遊行示威
唔出街=一個人組織非法集會，迴避警方追捕，厨房藏有菜刀可作非法用途

數碼子走得太前

香港已經出現「納粹法官」

羅蘭德·弗萊斯勒 （德語：Roland Freisler，1893年10月30日－1945年2月3日）為一個納粹德國法官。他擔任過希特勒的帝國司法部秘書和人民法院的院長。

人民法院是在憲法授權外成立的機關，主要負責審理關於對抗希特勒獨裁政權的政治活動，並進行過一系列作秀般的公開審訊。

人民法院負責審理各種進行「政治犯罪」的人。這些犯罪被弗萊斯勒主持的法院視為防禦能力的崩潰，並且依此而嚴厲的處刑，許多人甚至因而被判處死刑。

在弗萊斯勒掌管之下，死刑判處率急速上升，進入人民法院審理的人中，最終有將近90%被判處死刑或有期徒刑，且判決通常在審理前就已經決定好了。

望咩啊望

王證瑜

呼吸都有害

Sh佢地會點

痴線

痴撚線 大家多轉貼推出國際比多啲人知香港法冶笑話

上庭播番元朗防暴撞市民又點計

皇軍

唔望就會係鬼鬼鼠鼠

望下都唔撚得？
屌你老母條友係有「寫輪眼」定係「輪迴眼」？

可能驚佢有「寫輪眼」

仆街真係痴撚線

推上國際

司法

唔望=逃避，有可疑

弟兄保重，好快咋

見到軍警唔低頭行 坐監都係自己拎黎

係就好，一對眼都夠送3萬隻落葬
另外加埋啲狗官

痴撚線 作家做法官?

政府前年10月5日實施《禁蒙面法》，一名男售貨員戴口罩被截查時，涉嫌伸手推開警員，今（26日）於東區裁判法院被裁定抗拒警務人員罪成。辯方求情時呈上2015年光復元朗遊行的「以胸襲警」案例，裁判官表示「直接啲講，本案發生的社會環境，是否比當年更嚴重呢？」被告須還押至3月12日判刑，以待索取勞教中心及社會服務令報告。

兩名涉事警員早前供稱，被告黃子純（22歲）當時拒絕接受截查，並用手推撞警員，與警員雙雙跌下；被告自辯稱，他因失平衡才絆倒。裁判官王證瑜今裁決稱，片段顯示被告跌下前站姿正常，未見失去平衡，情況與警員的供辭一致，而被告的解釋並不合理，裁定被告罪成。

王官提及，辯方爭議警員向被告噴胡椒噴霧，令被告受傷，質疑警員沒有正當執行職務，但考慮事件經過，被告持續反抗警員及嘗試逃跑，其間可能受傷，故認為警方採用了合理武力。

辯方求情指出，被告已明白當日的行為愚蠢，加上涉事警員傷勢不重，冀法庭輕判。

嘩我屌你老母

人類使上第一單用眼神來阻差辦公

唔望又話眼神迴避,一定身有屎

認為被告的行為有挑戰蒙面法的效果，案情嚴重
真心？

cls

其實佢坐左十四日

下星期就出得來

請保重，同埋慎防狗律

投訴信

痴撚線到咁

唔撚比人望得就笠住個垃圾桶出街行啦

Push

嚴你老母個重咩

諗起吳若希話的士佬視女女女

刑期扣減後仲剩一個月先得㗎

以前就以胸襲擊
呢家就..

望多兩眼都犯法
好大嘅官威

屌你老母死黑官

cls 紅官黑警

呼吸罪都就有

望下都有罪

屌你老味咩傻閪戇鳩官

做人做事最緊要光明正大對得住天地良心！

屌咁撚多催淚彈 唔撚帶得口罩嘅？

俾外資睇下啦，咁撚大權仲有人有信心攞一大舊錢喺度嘅

呢單係咪律師推佢去認罪？

狗官都要死全家

黑社會：啤乜撚嘢呀啤

真係荒謬至極

咁樣都有得屈

痴西線
屈到咁撚樣

Cls